★由Tesla到中概股 揭開「契媽」Catherine Wood 團隊香港足跡

近年說起Catherine Wood的名字，相信股民人人知曉。現年65歲的Catherine Wood在2013年創辦方舟投資〈ARK Investment Management 〉，雖然創立不足10年，但基金以投資顛覆性創新科技板塊，扑中Tesla股價大升，表現跑贏標普500及納斯達克指數，甚至超越了畢菲特〈Warren Buffett〉管理的波克夏海瑟威，過去5年的平均年回報接近40%，除了被稱「女版畢菲特」，更備受一眾連登仔追捧，視為「連登契媽」。能夠跑贏大市，在於「契媽」獨特的投資方向，去年更開始大手吸納中概股。

記者朋友你好 我係漢語多功能字庫

正呀喂 有重點